+++
title = "Requirements"
date =  2018-12-23T00:45:07+01:00
draft = false
hidden = true
weight = 30
+++

## Vision to Goals

see 
[vision]({{< relref "vision" >}}), 
[goals]({{% relref "goals" %}}), 

=> why did PROCEED choose exactly this goals?

| Vision                    | Goal                  |
| ---                       | ---                   |
| Individual Processes      | Context-aware Processes |
|                           | Privacy-aware Processes |
| Interoperable Processes   | Interoperable Processes|
|                           | Enterprise-aware Processes|
|                           | Portable Processes |
| IoT-ready Processes       | IoT Integration |
|                           | P2P Processes |
|                           | Fog Processes |
|                           | Context-aware Processes |
| Resilient Execution       | P2P Processes |
|                           | Portable Processes |
|                           | Interoperable Processes |
|                           | Fog Processes |
| Customer Privacy          | Privacy-aware Processes |
|                           | Fog Processes |
|                           | P2P Processes |
| Easy process development  | Smart Process Development Suite|


<!--
## Goals to Features

| Goal                      | Feature               |
| ---                       | ---                   |
| Offline Processes         | Smart Routing         |
|                       |                       |
| Portable Processes        | Smart Routing         |
|                           | Capability               |
| IoT Integration           |                       |
|                       |                       |
| Context-aware Processes   |          |
|                       |                       |
| Privacy-aware Processes   |                       |
|                       |                       |
| Enterprise-aware Processes|                       |
|                       |                       |
| Interoperable Processes   | |
-->

## IoT Device Communication


Low Power Wide Area Network (LPWAN):

- high distance network coverage, robust communication, it security, low power consumption, small costs
- high Bandwidth is not important
- Technologies:
  - Narrowband (NB-)IoT:
     - Open, Extension of LTE standard (LET Cat-NB1, LTE Cat-M1)
     - LTE Basisstationen fundamentally support this standard with their hardware, just software update
     - spare communication, 
     - small bandwith (180 kHz, max. 150 - 250 kBit/s)
     - latenz: < 10s (better than other LPWAN)
     - world-wide roaming
     - one receiving antenna
     - cheapter receiver than normal LTE, because there is way less functionality needed, e.g. transmit power regulation, easy channel coding (QPSK)
     - possible LTE "Power Saving Mode" up to 310h, but the whole time connected to the cellular network
     - LTE security: USIM (Auth and Auto), End-to-end encryption
     - eSIM: change of operators wireless
  - LoRaWAN
  - UNB/Sigfox

## Requirements

- die Engine sollte Standard-BPMN-Diagramme ausführen können
 - möglichst keine "Hersteller"-abhängigen Erweiterungen
- die Sensoren und Aktoren von IoT-Geräten sollen im BPMN-Diagramm eingebunden werden können
- IoT-Geräten sollen die Fähigkeiten ihrer Sensoren und Aktoren auf Anfrage veröffentlichen
- sollte auf so vielen wie möglichen Geräten/OS ausführbar sein. Mindestens: Win, Linux, Mac, Android, IOS, Raspberry; Optional: Amazon Echo, Google Chromecast, Amazon FireTV, AppleTV, Smart TV OSs, Smart Watch Oss, Android Wear, RTOS (z.B. einem Drohnenbetriebssystem), ARM-basierte und stark beschränkte Systeme
- Architektur muss leicht erweiterbar und wartbar sein, da nur wenig ständige Projekt-Mitarbeiter (einheitlicher Tech-Stack, nicht zu viele unterschiedliche Varianten)
 - da viele Funktionalitäten *unabhängig* in Abschlussarbeiten und Seminaren (und eventuell durch Open Source Comm.) entwickelt werden (Problem: schwierige Kommunikation), muss ein passender Entwicklungsworkflow etabliert werden. Z.B. könnte ein dynamisches Laden von Komponenten (Plugin-System) über die Aktivierung mittels einer Konfig-Datei sinnvoll oder Feature Toggles oder Feature Branches, 
 - Beispiele für iterativ hinzugefügte Funktionalitäten: Logging-/Health-System, Komm. über unterschiedliche Protokolle, Geräte-Beschränkungs-Mgmt, Security, Capability-Modul, Gesamt-Prozess-Weitergabe zur Laufzeit
- da nicht für jedes proprietäre OS eine Anwendung geschrieben werden kann, muss die Architektur Micro-Service basiert sein. D.h. es müssen standardisierte Web-Schnittstellen zw. den Micro-Services definiert sein, damit:
  - einzelne Micro-Services ausgelagert werden können, z.B.
     - die IoT-Dienste von stark beschränkten Geräten
     - die Tasklist auf in jedem Browser dargestellt werden kann
 - Hersteller für einzelne Micro-Services auch ihre eigene Implementierung bereitstellen können
- im Hinblick auf die dynamische Weitergabe von Prozessen ist es wichtig, dass Unternehmen Beschränkungen an ihren Geräten definieren können. Z.B. könnten folgende Elemente beschränkt werden: welche BPMN-Elemente (z.B. keine Service Tasks), für Script-Tasks: ob externe Libs verwendet werden dürfen und wenn ja: welche, ob ext. Libs dyn. geladen werden können (aus einem internen Lib-Repo (Maven), ob I/O und Netzwerk-Operationen erlaubt sind, etc.
 - mögliche Lösungen: "Constraint Profiles", Docker, 'vm'-Lib in Node.js, Web-Laufzeitumgebung

